

{
    "quizSetName":"總體經濟及金融市場",
    "quiz":
    [{
        "question":"景氣循環理論中迦葛(Juglar)循環代表下列何種循環？",
        "answer": ["設備投資循環"],
        "choice": ["存貨循環","建築循環","長期循環""]
    },{
        "question":"可贖回債券的價值：",
        "answer": ["受贖回價格限制"],
        "choice": ["受面額限制","無限制","受到期日限制"]
    },{
        "question":"因市場價格變動對銀行資產負債部位造成損失，此稱為________。",
        "answer": ["市場風險"],
        "choice": ["營運風險","利率風險 ","流動性風險"]
    },{
        "question":"政府的消費支出不包含下列何者？",
        "answer": ["移轉性支付"],
        "choice": ["政府對各種產品的購買 ","軍人的薪水","公、教人員薪津"]
    },{
        "question":"假定到期日固定，利率上升使債券價格_______的比例，_______於利率下降使債券價格_______的比例。",
        "answer": ["下降；小；增加"],
        "choice": ["增加；小；下降","增加；大；下降","下降；大；增加"]
    },{
        "question":"根據購買力平價說，匯率調整會使得：",
        "answer": ["不同國家的預期通貨膨脹率之差被抵銷"],
        "choice": ["不同國家的即期匯率之差被抵銷","不同國家的名目利率之差被抵銷","不同國家的實質利率之差被抵銷"
    },{
        "question":"若歐元兌美元的匯率為€2.05/＄，則：",
        "answer": ["每歐元約等於 49 美分"],
        "choice": ["每歐元等於 2.05 美元","每歐元值超過 1 美元","美元在升值狀態""]
    },{
        "question":"如何將一個間接匯率轉換成直接匯率？",
        "answer": ["計算間接匯率的倒數"],
        "choice": ["遠期匯率除以即期匯率","即期匯率乘以間接匯率","間接匯率除以 100"]
    },{
        "question":"下列有關近兩年火紅的金融商品 TRF 的說明，何者有誤？",
        "answer": ["國內銀行盛行銷售是以新臺幣美元匯率為標的之 TRF 商品"],
        "choice": ["全名為 Target Redemption Forward；目標可贖回遠期合約","屬有選擇權性質的結構性期貨衍生性商品","主要是客戶和銀行買一個選擇權、賣一個選擇權"]
    },{
        "question":"比較托賓(Tobin)與凱恩斯(Keynes)的投機貨幣需求理論，下列何者為真？",
        "answer": ["前者隱含個人會持有多樣化資產，而後者預測個人只會持有貨幣或債券"],
        "choice": ["兩者皆隱含個人只會持有貨幣或債券","前者預測個人只會持有貨幣或債券，而後者隱含個人會持有多樣化資產","兩者皆隱含個人會持有多樣化資產"]
    }]

}
